美國獵犬困橡樹幹監生餓死 天然風乾變木乃伊

圖喺下面

在美國喬治亞州一個森林為主題的博物館內，最受歡迎的展品並不是珍稀的林木或樹葉，而是一具藏在橡樹樹幹內、面目猙獰的獵犬木乃伊。從獵犬絕望失焦的眼神，可想像到牠多年前被困樹身，慘遭活活餓死的景象。

被命名為「小塞」（Stuckie）的木乃伊，現時被置放在南方森林世界（Southern Forest World）的一個展館內，每天都吸引到大批遊人探訪。伐木工人20多年前斬樹時，在橡樹中發現已成乾屍的「小塞」，大感錯愕，把牠送到博物館。

博物館專家估計，「小塞」當年攀上高逾8.5米的橡樹追捕獵物時，不慎被困樹幹。樹幹內的空氣向上升帶走「小塞」遺體發出的氣味，令昆蟲等未有肆意蠶食身體；而且樹幹內極為乾燥，產出的丹寧酸亦有助風乾「小塞」的身體。

「小塞」現時被置放在南方森林世界。（互聯網圖片）

「小塞」每天都吸引到大批遊人探訪。（互聯網圖片）

變咗藝術品

好撚假喎

要有崩帶先真？

有咩咁好睇

監生俾人塞入去當藝術品

老衲死得好慘

果度冇雨落架

stuckie

美國老衲